[
    {
        "keyword": [
            "личный кабинет",
            "личные кабинеты",
            "синхронизация",
            "синхронизировать",
            "синхронизирую"
        ],
        "question": "Как синхронизировать личный кабинет",
        "answer": "Чтобы синхронизировать личные кабинеты Маркетплейсов с 1C, необходимо занести API-ключ и токен. Для каждого маркетплейса имеются свои особенности синхронизации с маркетплейсами. Также, убедитесь, что в подключенном вам тарифе есть возможность создать новый ЛК.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base1/course1",
        "btn_id": "btn_q0"
    },
    {
        "keyword": [
            "личный кабинет",
            "личные кабинеты"
        ],
        "question": "Как добавить новый личный кабинет",
        "answer": "Чтобы подключить новый личный кабинет, необходимо перейти в раздел Маркетплейса, по которому вы планируете подключить личный кабинет и, перейдя в \"Личные кабинеты\", нажать на кнопку \"Создать\".Также, убедитесь, что в подключенном вам тарифе есть возможность создать новый ЛК.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base1/course1",
        "btn_id": "btn_q1"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Что значит снятие начальных остатков",
        "answer": "Снятие начальных остатков обозначает сбор и фиксацию информации на определенную дату: сколько у вас товара на складах и по какой себестоимости, какой остаток денежных средств на ваших расчетных счетах и наличных денежных средств, а также ваши задолженности и задолженности перед вами с контрагентами - поставщиками, маркетплейсами, налоговой, сотрудниками и банками\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course1",
        "btn_id": "btn_q2"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Для чего нужно снимать начальные остатков",
        "answer": "Начальные остатки нужно снять, чтобы занести первоначальную информацию по вашему бизнесу в SoykaSoft. На момент начала ведения учета у вас уже есть определенные остатки, программе нужно показать, какие остатки и в каком объеме вы имеете\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course1",
        "btn_id": "btn_q3"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Можно ли снимать остатки не в воскресенье",
        "answer": "Вы можете снять остатки не в воскресенье ТОЛЬКО в случае, если вы НЕ продаете на WB. Если у вас есть продажи на WB, то начальные остатки обязательно нужно снять в воскресенье примерно в 23:59:59\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course1",
        "btn_id": "btn_q4"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Как занести начальные остатки по товарам",
        "answer": "Чтобы занести начальные остатки по товарам нужно собрать данные по количеству и себестоимости за единицу каждой номенклатуры на дату ввода начальных остатков. Далее необходимо перейти на вкладку \"Товары\" в помощнике ввода начальных остатков и занести собранные данные\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course3",
        "btn_id": "btn_q5"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Как занести начальные остатки по деньгам",
        "answer": "Чтобы занести начальные остатки по деньгам нужно зафиксировать данные по сумме денежных средств на ваших расчетных счетах и наличных денежных средствах на дату ввода начальных остатков. Далее необходимо перейти на влкдаку \"Деньги\" в помощнике ввода начальных остатков и занести собранные данные\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course2",
        "btn_id": "btn_q6"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки"
        ],
        "question": "Как занести остатки по взаиморасчетам с контрагентами",
        "answer": "Чтобы занести начальные остатки по взаиморасчетам нужно собрать и зафиксировать данные по сумме всех задолженностях как перед вами, так и ваши со всеми контрагентами. Например, если вы заплатили поставщику за товар, но на дату ввода начальных остатков этот товар еще не пришел, то необходимо будет это занести как долг поставщика перед вами. Далее необходимо перейти на вкладку \"Расчеты\" в помощнике ввода начальных остатков и занести собранные данные\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course4",
        "btn_id": "btn_q7"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки",
            "кредит",
            "займ"
        ],
        "question": "Как занести остатки по кредитам",
        "answer": "Чтобы занести начальные остатки по кредитам нужно зафиксировать данные по сумме основного долга по всем вашим кредитам, которые вы не погасили на дату ввода начальных остатков. Далее необходимо перейти на вкладку \"Деньги\" в помощнике ввода начальных остатков и занести собранные данные. После этого необходимо сделать корректировку регистра, чтобы посадить суммы основного долга на конкретного контрагента\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base2/course5",
        "btn_id": "btn_q8"
    },
    {
        "keyword": [
            "взаиморасчет"
        ],
        "question": "Что такое взаиморасчеты",
        "answer": "Взаиморасчеты, это ваша задолженность перед контрагентами и задолженность контрагентов перед вами. Эти данные необходимы для того, чтобы видеть всю информацию по выполнению своих обязательств контрагентов перед вами",
        "btn_id": "btn_q9"
    },
    {
        "keyword": [
            "начальные остатки",
            "начальных остатков",
            "начальный остаток",
            "снять остатки",
            "снятие остатков",
            "ввод остатков",
            "ввести остатки",
            "уставный капитал"
        ],
        "question": "Как занести остатки по уставному капиталу",
        "answer": "Чтобы занести начальные остатки по уставному капиталу нужно зафиксировать данные по сумме первоначальных инвестиций, которые вы вложили на первом этапе создания бизнеса. Далее необходимо перейти на вкладку \"Прочее\" в помощнике ввода начальных остатков и открыть вкладку \"Прочие разделы\". В колонке \"Дт/Кт\" необходимо указать \"Кредит\", в колонке \"Счет\" - \"Уставный капитал\", далее необходимо указать сумму первоначальных вложений в колонке \"Сумма\"",
        "btn_id": "btn_q10"
    },
    {
        "keyword": [
            "нераспределенная прибыль",
            "непокрытый убыток",
            "нераспределенную прибыль"
        ],
        "question": "Что такое нераспределенная прибыль, зачем она нужна и как ее считать",
        "answer": "Нераспределенная прибыль - чистая прибыль, которая осталась после выплат дивидендов, она попадает в баланс в соотвествующую строку накопительным итогом в раздел \"Капитал и резервы\", который подразумеваем собой собственные средства организации, которые являются источниками финансирования организации. Она считается как чистая прибыль за вычетом дивидендов",
        "btn_id": "btn_q11"
    },
    {
        "keyword": [
            "взаиморасчет",
            "дебеторская задолженность",
            "кредиторская задолженность",
            "дебеторка",
            "дебиторка",
            "кредиторка",
            "дебиторская задолженность"
        ],
        "question": "Что такое взаиморасчеты (дебиторская/кредиторская задолженность)",
        "answer": "Взаиморасчеты, это ваша задолженность перед контрагентами и задолженность контрагентов перед вами. Эти данные необходимы для того, чтобы видеть всю информацию по выполнению своих обязательств контрагентов перед вами или ваших контрагентов. Так, например, если вы перевели поставщику предоплату на 100 000 руб. на следующую партию, а поставщик пока не отправил вам товар, то это ваши взаиморасчеты - задолженность поставщика перед вами в сумме 100 000 руб.",
        "btn_id": "btn_q12"
    },
    {
        "keyword": [
            "взаиморасчет",
            "дебеторская задолженность",
            "кредиторская задолженность",
            "дебеторка",
            "дебиторка",
            "кредиторка",
            "дебиторская задолженность"
        ],
        "question": "Где отражаются взаиморасчеты",
        "answer": "Взаиморасчеты отражаются в отчетах: \"Расчеты с поставщиками\", \"Расчеты с покупателями\", \"Расчеты по прочим операциям\", \"Расчеты по налогам\" и \"Расчеты с сотрудниками\"",
        "btn_id": "btn_q13"
    },
    {
        "keyword": [
            "номенклатур",
            "карточка",
            "товар"
        ],
        "question": "Где отражаются текущие остатки по товарам",
        "answer": "Текущие остатки по товарам вы можете найти в отчете \"Запасы\". В данном отчете отражена вся информация в разбивке по складам и номенклатурам, а также движение по товарам",
        "btn_id": "btn_q14"
    },
    {
        "keyword": [
            "номенклатур",
            "карточк",
            "товар",
            "синхронизация,",
            "синхронизировать,",
            "синхронизирую"
        ],
        "question": "Как синхронизовать(загрузить) номенклатуру",
        "answer": "Чтобы синхронизировать номенклатуру, необходимо в SoykaSoft перейти в раздел маркетплейса, по которому вы загружаете номенклатуру, далее необходимо перейти в \"Загрузка и сопоставление номенклатуры\". Если вы хотите синхронизировать номенклатуру по WB, то необходимо загружать ее через эксель, по Ozon можно загрузить напрямую через API.\nЕсли вы продаете один и тот же товар в разных личных кабинетах и/или на разных маркетплейсах, то такие товары необходимо \"сопоставлять\", чтобы показать программе, что, например, этот товар на WB это тот же самый товар на Ozon. Это позволит избежать раздвоения номенклатур и возникновения отрицательных остатков\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base1/course2",
        "btn_id": "btn_q15"
    },
    {
        "keyword": [
            "номенклатур",
            "карточк",
            "товар",
            "синхронизация,",
            "синхронизировать,",
            "синхронизирую"
        ],
        "question": "Что делать, если в личном кабинете появилась новая карточка?",
        "answer": "В случае, если в вашем ЛК появилась новая карточка, нужно загрузить ее в SoykaSoft. Для этого в SoykaSoft необходимо перейти в раздел маркетплейса, по которому вы загружаете номенклатуру, далее необходимо перейти в \"Загрузка и сопоставление номенклатуры\". Если у вас появилась новая карточка на WB, то необходимо загружать ее через Excel. При этом номенклатуры, которые уже были загружены ранее не будут загружаться повторно, то есть раздвоения не произойдет, поэтому Excel файл редактировать вручную не нужно. \nПо Ozon можно загрузить напрямую через API, там также не будет раздвоение, если номенклатуры уже были ранее загружены в 1С.\nЕсли вы продаете один и тот же товар в разных личных кабинетах и/или на разных маркетплейсах, то такие товары необходимо \"сопоставлять\", чтобы показать программе, что, например, этот товар на WB это тот же самый товар на Ozon. Это позволит избежать раздвоения номенклатур и возникновения отрицательных остатков\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base1/course2",
        "btn_id": "btn_q16"
    },
    {
        "keyword": [
            "номенклатур",
            "карточка",
            "товар"
        ],
        "question": "Почему остатки не совпадают с реальными",
        "answer": "Остатки могут не совпасть с реальными только в том случае, если при занесении информации была ошибка в первичной документации. То есть вы могли отразить неверные данные при вводе начальных остатков, либо при приходной накладной и перемещении запасов",
        "btn_id": "btn_q17"
    },
    {
        "keyword": [
            "отрицательные",
            "минусовые",
            "с минусом"
        ],
        "question": "Как бороться с отрицательными остатками товаров",
        "answer": "Отрицательные остатки появляются в случае ошибок при занесении информации в первичной документации, либо при недозанесении информации в вводе начальных остатков. Чтобы избавиться от отрицательных остатков необходимо сначала убедиться, что все данные в документах движения товаров были занесены корректно. Если все действительно правильно, то запасы можно оприходовать на склад\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course4",
        "btn_id": "btn_q18"
    },
    {
        "keyword": [
            "отрицательные",
            "минусовые",
            "с минусом"
        ],
        "question": "Где увидеть отрицательные остатки",
        "answer": "Отрицательные остатки можно увидеть в отчете \"Отрицательные остатки товаров (<0)\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course4",
        "btn_id": "btn_q19"
    },
    {
        "keyword": [
            "поступление",
            "приход"
        ],
        "question": "Как отразить поступление товаров от поставщика",
        "answer": "Чтобы отразить поступление товара от поставщика, необходимо создать приходную накладную, в ней необходимо указать когда и у какого поставщика вы приобрели товар, а также перечень самих товаров, их количество и себестоимость за единицу\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course1",
        "btn_id": "btn_q20"
    },
    {
        "keyword": [
            "поступление",
            "приход"
        ],
        "question": "Когда создается документ приходная накладная",
        "answer": "Приходную накладную необходимо создавать на ту дату, когда товар фактически был оприходован на ваш склад\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course1",
        "btn_id": "btn_q21"
    },
    {
        "keyword": [
            "склад"
        ],
        "question": "Как создать новый склад",
        "answer": "Чтобы создать новый склад, необходимо перейти в раздел \"Компания\" - \"Склады и магазины\". Там необходимо нажать на кнопку \"Создать\" и указать наименование склада, который вы создаете",
        "btn_id": "btn_q22"
    },
    {
        "keyword": [
            "поступление",
            "приход",
            "дополнительный расход",
            "дополнительные услуги",
            "себестоимост"
        ],
        "question": "Как включить дополнительные расходы в себестоимость товара",
        "answer": "Есть два способа как распределить услуги на себестоимость товаров, в зависимости от того, платите ли вы тому же контрагенту, который предоставил вам эти товары, либо другому контрагенту. Если вы выплачиваете за услугу тому же контрагенту, то вы можете добавить услугу в документе \"Приходная накладная\" на товары, которые вы приобретаете по данной приходной накладной. В случае, если вы выплачиваете другому контрагенту, то вы можете создать документ \"Дополнительные расходы\" на основании приходной накладной. В ней вы также указываете услугу и распределяете ее на себестоимость\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course2",
        "btn_id": "btn_q23"
    },
    {
        "keyword": [
            "перемещение товар",
            "перемещение запас",
            "отгрузка",
            "приемка"
        ],
        "question": "Как переместить товары на склад маркетплейса",
        "answer": "Чтобы отразить перемещение товара на склад маркетплейса, необходимо создать документ \"Перемещение запасов\". Перемещение запасов отражается в два этапа: отгрузка с вашего основного склада и приемка на склад маркетплейса.\nЧтобы отразить отгрузку товара со своего склада, в документе \"Перемещение запасов\" в качестве склада отправителя указываем \"Основной склад\", а склада приемки \"Товары в пути\".\nЧтобы отразить приемку товара на склад маркетплейса, необходимо создать документ \"Перемещение запасов\", в котором в качестве склада отправите указывается склад \"Товары в пути\", а в качестве склада получателя склад Маркетплейса.\nТакже, вы можете указать номер заявки, для того, чтобы формировать отчет со сверкой данных по приемке товара. Номер заявки в документе отгрузки должен полностью совпадать с номером заявки в документе примки товара\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course3",
        "btn_id": "btn_q24"
    },
    {
        "keyword": [
            "пересортиц",
            "принял",
            "отгруз",
            "отправ"
        ],
        "question": "Что делать если маркетплейс принял неверный товар (пересортица)",
        "answer": "Если у вас возникла ситуация, когда маркетплейс принял не тот товар, который вы ему отправляли, например, не того цвета, либо перепутал некоторые товары, то у вас произошла пересортица\n В таком случае вы можете воспользоваться готовым функционалом, который позволяет решить данную проблему. Для этого необходимо перейти в \"Закупки\" -\"Складские акты\" - \"Пересортица запасов\". В данном документе необходимо отразить на каком складе и по каким номенклатурам возникла пересортица\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base3/course5",
        "btn_id": "btn_q25"
    },
    {
        "keyword": [
            "списание",
            "брак"
        ],
        "question": "Как списать запасы",
        "answer": "Для того, чтобы списать запасы необходимо перейти в \"Запасы\" - \"Складские акты\" - \"Списание запасов\". В данном документе необходимо отразить какие номенклатуры и в каком количестве вы списываете",
        "btn_id": "btn_q26"
    },
    {
        "keyword": [
            "брак"
        ],
        "question": "Как отражать возврат брака",
        "answer": "Для того, чтобы отразить возврат по браку необходимо создать документ перемещения запасов со склада WB на Основной склад. Комиссия по браку сажается автоматически с отчетом о продажах",
        "btn_id": "btn_q27"
    },
    {
        "keyword": [
            "производств",
            "спецификаци",
            "набор"
        ],
        "question": "Что такое спецификация производства",
        "answer": "Спецификация - это перечень материалов, которые используются для изготовления определенного количества единиц готовой продукции. Она необходимо в качестве шаблона, чтобы упростить создание документов \"Производство\". Спецификацию вы можете создать в разделе \"Производство\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base4/course1",
        "btn_id": "btn_q28"
    },
    {
        "keyword": [
            "производств",
            "комплект",
            "спецификаци",
            "набор"
        ],
        "question": "Как отражать производство товаров и создание наборов",
        "answer": "Для того, чтобы отразить производство, необходимо предварительно создать спецификацию, на основе которой происходит производство. Само производство отражается в разделе \"Производство\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base4/course2",
        "btn_id": "btn_q29"
    },
    {
        "keyword": [
            "перемещение денег",
            "снятие налички",
            "снят",
            "снятие наличных",
            "перевод",
            "перев",
            "внутреннее перемещение"
        ],
        "question": "Как отразить снятие наличных/перевод на карту с р/с",
        "answer": "Чтобы отразить любое перемещение денег (со счета на карту, со счета на кассу, и т.д.), нужно создать документ перемещения. Для этого заходим в \"Банк и касса\" - Наверху кнопка \"Перемещение\" и выбираем вариант из предложенных. Внутри документа статью выбираем \"Внутреннее перемещение\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course1",
        "btn_id": "btn_q30"
    },
    {
        "keyword": [
            "на расходы"
        ],
        "question": "Что такое операция на расходы",
        "answer": "Операция на расходы отражает косвенные расходы без привязки к контрагенту. Данная операция нужна для того, чтобы посадить расход одним документом без взаиморасчетов с контрагентом сразу на расходы. После отражения такой операции вы сможете увидеть изменения в отчете \"Структура доходов и расходов\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course2",
        "btn_id": "btn_q31"
    },
    {
        "keyword": [
            "на расходы"
        ],
        "question": "Как отражать операции на расходы",
        "answer": "Чтобы отразить операцию на расходы, необходимо создать документ расход со счета/расход из кассы с типом операции \"На расходы\". В ней нужно указать статью ДДС и статью расходов, которые будут отражены в отчетах по данному расходу.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course2",
        "btn_id": "btn_q32"
    },
    {
        "keyword": [
            "план счетов",
            "стать",
            "плана счетов"
        ],
        "question": "Как добавить строку в план счетов",
        "answer": "Вы можете добавить новую строку для косвенных расходов в план счетов с номером и порядком 90.07.xx. Для этого необходимо перейти в \"Компания\" - \"План счетов\" и скопировать счет 90.07.xx изменив последние 2 цифры таким образом, чтобы они стали последними по порядку.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course3",
        "btn_id": "btn_q33"
    },
    {
        "keyword": [
            "план счетов",
            "стать",
            "ДДС",
            "плана счетов"
        ],
        "question": "Как добавить новую статью в ДДС",
        "answer": "Чтобы добавить новую статью ДДС необхомо перейти к списку статей, это можно сделать из документа Расхода/Поступления на счет или в кассу\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course3",
        "btn_id": "btn_q34"
    },
    {
        "keyword": [
            "зарплат",
            "заработная плата",
            "заработную плату"
        ],
        "question": "Как отразить начисление и выплату зарплаты",
        "answer": "Важно понимать разницу между начислением и фактической выплатой. Если вы будете просто выплачивать зарплату без начисления, то в SoykaSoft будет отражено то, что вы просто так отдали деньги сотруднику и теперь он вам должен их вернуть. В случае начисления вы указываете взаиморасчеты с сотрудником, чтобы не было задолженности.\nДля начисления зарплаты необходимо перейти в раздел \"Зарплата\" - \"Начисление зарплаты\". А чтобы отразить выплату зарплаты, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расхода с операцией \"Зарплата сотруднику\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course4",
        "btn_id": "btn_q35"
    },
    {
        "keyword": [
            "поставщик",
            "оплата за товар",
            "оплата за поставку"
        ],
        "question": "Как отразить перевод денег поставщику за товар",
        "answer": "Чтобы отразить расчеты с поставщиками, необходимо создать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"Поставщику\". В ней указывается какому потавщику, когда и сколько вы заплатили. Взаиморасчеты рассчитываются автоматически\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course5",
        "btn_id": "btn_q36"
    },
    {
        "keyword": [
            "налог"
        ],
        "question": "Как отразить начисление и оплату налога",
        "answer": "Важно понимать разницу между начислением и фактической выплате. Помимо того, что вы платите налог (черед \"Деньги\" >> \"Банк и касса\" >> \"Расход\" >> \"Налог\") в SoykaSoft его необходимо еще и начислить. Платить вы можете 1 раз в квартал/полугодие/год, а вот начислять мы рекомендуем каждый месяц. Если вы этого не сделаете, то в SoykaSoft будет отражено то, что вы просто так заплатили налогов больше, чем должны были. В случае начисления вы указываете взаиморасчеты с контрагентом \"Налоговая\", чтобы не было задолженности.\nДля начисления налогов необходимо перейти в раздел \"Компания\" - \"Начисление налогов\". Чтобы отразить выплату налога, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расхода с операцией \"Налоги\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course6",
        "btn_id": "btn_q37"
    },
    {
        "keyword": [
            "страхов",
            "взнос"
        ],
        "question": "Как отражаются страховые и пенсионные взносы",
        "answer": "Отразить страховые и пенсионные взносы вы можете через \"Начисление налогов\", а выплачивая их, вы через \"Банк и касса\" создаете расход с операцией \"Налог\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course6",
        "btn_id": "btn_q38"
    },
    {
        "keyword": [
            "учредител",
            "вывод денег",
            "дивиденд"
        ],
        "question": "Как отражаются операции с учредителями",
        "answer": "Операции с учредителями имеют два вида: Начисление и фактическая выплата.Начисление отражается через раздел \"Компания\" - \"Прочие затраты (расходы)\". Фактические выплаты вы можете произвести через раздел \"Деньги\", в котором вы создаете документ расхода \"Прочему контрагенту (учредителю, таможне)\", либо поступление \"От прочего контрагента (учредителя, таможни)\".\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course7",
        "btn_id": "btn_q39"
    },
    {
        "keyword": [
            "кредит",
            "займ"
        ],
        "question": "Как отразить расчеты по кредитам и займам",
        "answer": "Чтобы отразить операции по кредитам и займам, необходимо создать документ поступления на счет/в кассу с операцией \"Получение кредита\", так же в данном документе обязательно нужно отразить по какому договору вы получаете кредит. <b>Обратите внимание, что в договоре кредита на вкладке \"Счета учета и удержания\" по строке \"Счета учета %\" должно быть указано \"Проценты по кредитам\".</b>\nДалее, когда вы будете выплачивать кредит, нужно будет создавать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"Возврат кредита\".\nЧтобы отразить выплату процентов и комиссий по кредиту, вы можете либо создавать документ расхода со счета/из кассы с операцией \"На расходы\", либо делать начисление через раздел \"Деньги\" - \"Начисления по кредитам и займам\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course8",
        "btn_id": "btn_q40"
    },
    {
        "keyword": [
            "подотчетник"
        ],
        "question": "Как отразить операции с подотчетниками",
        "answer": "Для того, чтобы отразить выдачу денег подотчетнику, необходимо создать документ расхода из кассы с операцией \"Подотчетнику\". Чтобы отразить то, что сотрудник отчитался перед вами, создается документ \"Авансовые отчеты\", в которой мы указываем в какой сумме подотчетник отчитался, и остается ли задолженность\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course9",
        "btn_id": "btn_q41"
    },
    {
        "keyword": [
            "возврат",
            "поставщик"
        ],
        "question": "Как отразить возврат денег от поставщика",
        "answer": "Чтобы отразить возврат денег от поставщика создается документ поступления денег на счет/в кассу с операцией \"От поставщика (возврат)\". В ней указывается какой поставщик, когда и сколько вернул вам\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course10",
        "btn_id": "btn_q42"
    },
    {
        "keyword": [
            "покупател",
            "оплата",
            "поступлени"
        ],
        "question": "Как отразить поступления от покупателей (Маркетплейса)",
        "answer": "Чтобы отразить поступления от маркетплейса на ваш расчетный счет, необходимо создать документ поступления на счет с операцией \"От покупателя\". В ней указывается какой покупатель, когда и сколько выплатил вам\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base5/course11",
        "btn_id": "btn_q43"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "WB",
            "Wildberries",
            "вб",
            "вайлдберриз",
            "вайлдбериз",
            "отчеты по продажам",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах WB",
        "answer": "Для загрузки отчетов о продажах на WB, необходимо перейти в раздел 1С \"Wildberries\" и открыть \"Загрузка документов\". Там необходимо выбрать период, за который вы собираетесь загрузить отчеты о продажах, далее нужно поставить галочку на \"Отчет о продажах (реализация и возвраты)\" и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Отчеты сядут автоматически по API. Важно, чтобы день начало периода был понедельником, а конца периода - воскресеньем, поскольку WB передает еженедельные отчеты о продажах.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course1",
        "btn_id": "btn_q44"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "ozon",
            "озон",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах Ozon",
        "answer": "Для загрузки отчетов о продажах на WB, необходимо перейти в раздел 1С \"Ozon\" и открыть \"Загрузка документов\". Там необходимо выбрать период, за который вы собираетесь загрузить отчеты о продажах, далее нужно поставить галочку на \"Отчет о продажах (реализация и возвраты)\" и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Отчеты сядут автоматически по API.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course3",
        "btn_id": "btn_q45"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "kazanexpress",
            "казаньэкспресс",
            "казанэкспресс",
            "казанэкспресс",
            "казан экспресс",
            "казань экспресс",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах KazanExpress",
        "answer": "Для того, чтобы загрузить отчет о продажах на KazanExpress, необходимо предварительно выгрузить отчет о продажах с сайта в формате Excel. Далее нужно перейти в 1С, и открыть раздел \"KazanExpress\" - \"Загрузка документов\". В открывшемся окне выбираем период, который нас интересует, личный кабинет и нажимаем на \"Загрзить документы\". После этого выбираем ранее скаченный файл в формате Excel.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course5",
        "btn_id": "btn_q46"
    },
    {
        "keyword": [
            "отчет о продажах",
            "отчеты о продажах",
            "отчет по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "отчеты по продажам",
            "Yandex.Market",
            "YandexMarket",
            "YM",
            "ЯндексМаркет",
            "ЯМ",
            "продаж"
        ],
        "question": "Как загрузить отчеты о продажах Yandex.Market",
        "answer": "Чтобы загрузить отчет о продажах с Yandex.Market, необходимо предварительно скачать отчет о реализации товаров в формате Excel с сайта Yandex.Market. Данный отчет находится в разделе \"Бухгалтерия\". Как только вы скачали данный отчет, возвращаемся в 1С и переходим в раздел \"Yandex.Market\" - \"Загрузка ежемесячного отчета\". У вас откроется окно, в котором необходимо выбрать период, за который вы загружаете отчет, Личный кабинет и нажать на кнопку \"Загрузить\", далее нажимаем \"Создать/обновить\". После этого обязательно нуно загрузить стоимость услуг, для этого возвращаемся на сайт Yandex.Market и формируем отчет стоимости услуг. В созданных отчетах о продажах нужно вручную занести данные по сумме услуг.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course6",
        "btn_id": "btn_q47"
    },
    {
        "keyword": [
            "фбс",
            "fbs"
        ],
        "question": "Как загрузить операции по FBS WB",
        "answer": "Чтобы загрузить операции по FBS WB вы можете воспользоваться функционалом, который позволяет загружать сборочные задания по API, для этого в настройках личного кабинета необходимо указать дату начала продаж на FBS, но она не должна быть раньше даты ввода начальных остатков. Далее необходимо сопоставить ваши склады в 1С с основным складом, после этого у вас будет возможность загрузить сборочные задания за определенный период.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://drive.google.com/drive/folders/1rFuQQv82AKXvVah_WGZNmvOaxjfzx8bm",
        "btn_id": "btn_q48"
    },
    {
        "keyword": [
            "приемк",
            "поставк",
            "fbo",
            "фбо"
        ],
        "question": "Как отразить приемку WB FBO",
        "answer": "Вы можете загрузить приемку товаров на WB по API, для этого необходимо перейти в раздел 1С \"Wildberries\" - \"Загрузка документов\" и поставить галочку на \"Приемка (FBO)\". В открывшемся окне необходимо выбрать период и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Обращаем ваше внимание, что WB не передает корректную информацию, поэтому необходимо после каждой загрузки вручную перепроверять и сравнивать данные с личным кабинетом WB. Для этого необходимо перейти в раздел \"Закупки\" - \"Перемещение запасов\". Поэтому мы рекомендуем приемку товара загружать вручную.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course2",
        "btn_id": "btn_q49"
    },
    {
        "keyword": [
            "приемк",
            "поставк",
            "fbo",
            "фбо"
        ],
        "question": "Как отразить приемку Ozon FBO",
        "answer": "Вы можете загрузить приемку товаров на Ozon по API, для этого необходимо перейти в раздел 1С \"Ozon\" - \"Загрузка документов\" и поставить галочку на \"Приемка (перемещение запасов)\". В открывшемся окне необходимо выбрать период и нажать на кнопку \"Загрузить документы\". Обращаем ваше внимание, что синхронизация приемки возможна только по товарам, документы (УПД) по которым, были отправлены до поставки.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base6/course4",
        "btn_id": "btn_q50"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Что такое самовыкуп",
        "answer": "Самовыкупы - нелогичная с точки зрения бухгалтерского учета операция, которая подразумевает то, что селлер покупает товар сам у себя. Эти продажи не являются органическими, поэтому для управленческого учета, нужно их очищать из выручки. Документ самовыкупа заполняется через раздел \"SoykaSoft\" - \"Самовыкуп товара\"",
        "btn_id": "btn_q51"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как заполнить документ выкупа",
        "answer": "Чтобы заполнить документ самовыкупа, необходимо перейти в раздел \"SoykaSoft\" - \"Самовыкуп товара\", далее создать документ. В документе нужно занести информацию о том, с какого личного кабинета происходит выкуп, далее нужно указать поставщика (выкупщика), который предоставил услугу выкупа товара. Если вы совершили выкуп своими силами, соотвественно, вы можете указать поставщика \"Выкуп своими силами\".\nДалее необходимо указать дату, когда товар был оприходован на склад, либо списан со склада. Обратите внимание, что эта месяц оприходования выкупленого товара на склад, либо его списания, не должен отличаться от месяца забора товара с ПВЗ.\nДалее нам необходимо выбрать параметр, что с этим товаром происходит: он может быть либо оприходован обратно на ваш склад, либо списан на расходы\nВ поле \"Стоимость услуги самовыкупа\" заносится та сумма, которую вы выплачиваете поставщику, если вы делали выкуп не своими силами\nВ табличной части документа необходимо занести номенклатуры, которые вы выкупили и указать дату покупки товара в колонке \"Дата самовыкупа\".\nВсе остальные колонки будут заполнены автоматически, исходя из данных отчетов о продажах\n<b>Если отчет о продажах на дату выкупа отсутствует, то документ не проведется</b>\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course1",
        "btn_id": "btn_q52"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как отразить оплату за самовыкуп",
        "answer": "Чтобы отразить оплату за самовыкуп товара, необходимо перейти в раздел \"Деньги\" и создать документ расход со счета/из кассы с операцией \"Поставщику\". В данном документе вы указываете фактическую сумму, которую заплатили выкупщику с учетом услуг выкупа. Если вы делали выкуп своими силами, то указываете поставщика \"Выкуп своими силами\", указав сумму только за товары.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course2",
        "btn_id": "btn_q53"
    },
    {
        "keyword": [
            "самовыкуп",
            "выкуп"
        ],
        "question": "Как самовыкупы влияют на отчеты",
        "answer": "Самовыкупы помогают увидеть только органические продажи, то есть в отчетах \"Структура доходов и расходов\", \"Маржинальность продаж\" и \"Прибыли и убытки\" у вас будет очищеные от самовыкупов выручка и себестоимость, при этом все расходы, включая комиссию и логистику, попадут в финансовый результат.\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base7/course3",
        "btn_id": "btn_q54"
    },
    {
        "keyword": [
            "закрытие месяца",
            "закрыт",
            "закрыть месяц"
        ],
        "question": "Как закрыть месяц",
        "answer": "Чтобы закрыть месяц необходимо воспользоваться чек-листом по закрытию месяца: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1KmHVc7kHygwSL0bAXIvZB52OLVrM0v63/edit#gid=1231857609\n\nИнструкцию по каждому действию в закрытии месяца можно найти по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course1\nВидеоинструкция: https://drive.google.com/drive/folders/1KJfFqH-JUo03Co26ORY83qSB_K1PguGC",
        "btn_id": "btn_q55"
    },
    {
        "keyword": [
            "закрытие месяца",
            "закрыт",
            "закрыть месяц"
        ],
        "question": "Когда нужно закрывать месяц",
        "answer": "Месяц можно закрыть только после того, как вы загрузите все отчеты о продажах, которые попадают в месяц, который вы собираетесь закрыть. Если вы продаете на WB и последний день месяца перепадает на середину недели, то нужно дождаться окончания этой недели и выгрузить отчет о продажах, который включает последний день месяца.\n\nИнструкцию по закрытию месяца можно найти по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course1\nВидеоинструкция: https://drive.google.com/drive/folders/1KJfFqH-JUo03Co26ORY83qSB_K1PguGC",
        "btn_id": "btn_q56"
    },
    {
        "keyword": [
            "баланс"
        ],
        "question": "Как выравнить баланс в первом месяце",
        "answer": "Чтобы выравнить баланс, необходимо перейти в ввод начальных и открыть \"Прочие разделы\". Там необходимо добавить строку с указанием счета \"Нераспределенная прибыль (непокрытый убыток)\", в колонке \"Дт/Кт\" необходимо указать \"Кредит\", в колонке \"Сумма\" необходимо отразть разницу валюты баланса по Активу и Пассиву из отчета \"Баланс\"\n\nБолее подробную информацию вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/base8/course24",
        "btn_id": "btn_q57"
    },
    {
        "keyword": [
            "банк"
        ],
        "question": "Как подключить интеграцию с банком",
        "answer": "Чтобы подключить интеграцию с банком, необходимо подключить 1С:Директ банк, его можно подключить через администрирование, но у каждого банка свои особенности по подключению к 1С, их вы можете изучить по ссылке: https://soykasoft.ru/bankinteg",
        "btn_id": "btn_q58"
    },
    {
        "keyword": [
            "тариф",
            "оплат",
            "стоит",
            "стоимост",
            "цена",
            "цены"
        ],
        "question": "Какие есть тарифы",
        "answer": "Есть 3 тарифа:\nLite - стоимость тарифа 5 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 1 пользователь с полным доступом и возможность занести 2 личных кабинета\nBusiness -  стоимость тарифа 9 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 3 пользователя и возможность занести 4 личных кабинета\nPro -  стоимость тарифа 19 990 руб./месяц, в рамках данного тарифа вам предоставляется 5 пользователей и возможность занести 10 личных кабинетов\n\nТакже есть возможность записаться на академию управленческого учета, ее стоимость составляет 6 990 руб. Академия длится 2 недели, за это время вас обучает финансовый аналитик и помогает вам выстроить учет\n\nТакже, вы можете приобрести индивидуальное внедрение под ключ, чтобы оцифровать ваш бизнес, оно длится месяц, за это время ваш учет будет полностью выстроен. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#tarifs",
        "btn_id": "btn_q59"
    },
    {
        "keyword": [
            "тариф",
            "оплат",
            "скидк",
            "стоит",
            "стоимост",
            "цена",
            "цены"
        ],
        "question": "Как получить скидку на тариф",
        "answer": "Вы можете получить скидку, если приобретете тариф сроком свыше одного месяца, в зависимости от срока на который вы покупаете тариф, а именно:\n- На 3 месяца, вы получите скидку 10%\nНа 6 месяцев, вы получите скидку 20%\nНа 12 месяцев, вы получите скидку 30%",
        "btn_id": "btn_q60"
    },
    {
        "keyword": [
            "академи",
            "обучение"
        ],
        "question": "Сколько стоит академия управленческого учета",
        "answer": "Академия управленческого учета стоит 6 990 руб. Академия длится 2 недели, за это время вас обучает финансовый аналитик и помогает вам выстроить учет\n\nТакже, вы можете приобрести индивидуальное внедрение под ключ, чтобы оцифровать ваш бизнес, оно длится месяц, за это время ваш учет будет полностью выстроен. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/academy",
        "btn_id": "btn_q61"
    },
    {
        "keyword": [
            "внедрение"
        ],
        "question": "Что такое индивидуальное внедрение",
        "answer": "Индивидуальное внедрение под ключ - оцифровка вашего бизнеса с финансовым аналитиком компании SoykaSoft, которая подразумевает выстраивание управленческого учета в течение месяца и обучение собственника бизнеса и бухгалтера вести управленческий учет в 1С. Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#individual",
        "btn_id": "btn_q62"
    },
    {
        "keyword": [
            "внедрение"
        ],
        "question": "Сколько стоит индивидуальное внедрение",
        "answer": "Стоимость индивидуального внедрения составляет от 25 000 руб.\n\nБолее подробную информацию по ним вы можете найти по ссылке: https://soykasoft.ru/#individual",
        "btn_id": "btn_q63"
    }
]